有車嘅點睇Tesla股票大升？

啲馬後砲嘅股票分析就話Tesla終於脫離前期 R&D cost嘅苦海，前途開始明朗化。如同蘋果開創智能手機年代，有望開創電動車嘅年代，並成為一大龍頭。

但其實佢啲車係點樣？見啲人踩佢係玩具車，係真係因為前期R&D cost太大導致又渣又貴，定係本質上就冇料到？
點睇佢嘅Cybertruck 同model Y?前者只係玩噱頭？
Model Y 有冇能力令到Tesla 改變價錢貴做工廢嘅形象？

Ps 買唔起車，所以買左佢啲股票。

淨係知想買Cybertruck
Pre-order左

雖然tesla做功同個籠大陸車都不如(個人認為)
但係電車就算未搞好粒電嘅回收都一定係未來嘅潮流
同埋好多人都當車係工具多過玩車嘅

馬路行嘅電動輪椅

Tesla目前都仲係比較啱啲識揸車而唔識車嘅人

Tesla優勢係電動科技，劣勢係造工真係差啲，同埋都係腳軟，直路狂彎路亡

傳統車廠優勢係底盤同造工都非常成熟，相反電子科技方面就冇Tesla咁好

而家就睇Tesla改善底盤同造工快，定係傳統車廠電動化嘅發展快

其實電車你真係當佢係一件家庭電器黎睇 出出入入既代步工具 要玩車要靈魂既咪玩返正常油車囉
d渣得快控制唔到架車既人渣唔渣電車都係隱形既公路炸彈 係睇下幾時爆

問題係EU唔係咁諗
過多幾年應該冇純汽油車 你買到嘅都係啲hybrid車

你問連登仔，答案只會係咩電動輪椅...etc

我嘅睇法 -

1. Tesla 喺電動車技術領先所有車廠5年以上，其他車廠極難追。佢現時 market value 同一級車廠差唔多，但諗返當年，如果你係Apple market value 等同Nokia / Ericsson 時買入，今日你應該賺大錢

2. Tesla 最大問題係Giga Factory 投資超大，而佢賣車收入 同cash flow 危危乎，怕佢捱唔到有錢賺就已經燒晒錢, ie 有liquidity 同埋 profitability 問題。不過上年6月已證明佢有profit, 似乎 （係似乎）問題已解決

3. 佢嘅路面data，多得佢超多鏡頭，係俾任何一間公司，政府都多。Autopilot 年代來臨時，佢嘅data 會令佢成為霸主，最終股價會反映呢個絕對優勢

利申：我放咗我portfolio 3% 買，預佢最差情況會執笠，但唔執就可能變另一隻Apple

以佢創新既速度，可能真係整ironman套甲出黎

講嘢啱聽 幫格老你打飛機咪係有識之士囉

thx dude for 咁大頂高帽... 不過其實我都買得遲，$300先買。不過因為升咗50%-60%, 已佔我 portfolio 5%

我純直覺覺得佢股價只係反應咗佢賣車profitability 同電池技術優勢，但真正反映未來autopilot / big data 配合 5G /AI/Cloud computing 優勢。

只要佢唔執笠，呢個優勢必定會喺股價浮現。現價近$500好似好貴，不過當呢個優勢浮現時，今日$500其實係超平。

呢隻股應該玩all or nothing. 放少少錢入去，輸晒都唔理，但俾10年時間，搏佢爆倍數

同意師兄呢隻唔應該玩短炒，太短視而且高風險。如果只想短炒跟升浪，應該買 call option, 控制注碼同 downside loss, 利用 leverage 放大回報

to correct 現價只反映部份賣車profitability & 電池優勢。